讀中文既入！上網考final有條唔識做！

《子產告范宣子輕幣》一文入面，用咗幾多詞類活用，可唔可以幫手list曬出黎

現代漢語?

動詞
名詞
主語
謂語
幫到盡啦

範宣子爲政，諸侯之幣重，鄭人病之。
二月，鄭伯如晉。子產寓書於子西，以告宣子，曰：“子爲晉國，四鄰諸侯，不聞令德而聞重幣。僑也惑之。僑聞君子長國家者，非無賄之患，而無令名之難，夫諸侯之賄，聚於公室，則諸侯貳；若吾子賴之，則晉國貳。諸侯貳則晉國壞，晉國貳則子之家壞。何沒沒也？將焉用賄？
夫令名，德之輿也。德，國家之基也。有基無壞，無亦是務乎？有德則樂，樂則能久。詩云：‘樂只君子，邦家之基。’有令德也夫！‘上帝臨女，無貳爾心。’有令名也夫！恕思以明德，則令名載而行之，是以遠至邇安。毋寧使人謂子，子實生我，而謂子浚我以生乎？象有齒以焚其身，賄也。”
宣子說，乃輕幣。

原文係到條題係要講清楚邊句用咗d乜野詞類活用

我都考梗，一齊做？

Educ2007? Telegram一齊做？

已舉報你地出猫

鄭人病之，病，名詞作動詞

呢條片教你點做